<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!DOCTYPE document PUBLIC "-//APACHE//DTD Documentation V2.0//EN" "http://forrest.apache.org/dtd/document-v20.dtd">
<document>
    <header>
	
	<meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=iso-8859-1"/>
	<meta name="copyright" content="2008 by Alexis PARIS"/>
	<meta name="robots" content="all"/>
	<meta name="author" content="Alexis PARIS"/>
	<meta name="subject" content="Java wizard assistant"/>
	<meta name="topic" content="Metas"/>
	<meta name="expires" content="never"/>
	<meta name="keywords" content="Awl Java wizard assistant page"/>
	
	<title><h1>Fonctionnalités de Blackdog</h1></title>
	
    </header> 
    <body>
	<br/>
	<section id="functionnalities" name="">
	    <p>
		<ul>
		    <li><b><u>Sources audios</u></b> :
			<ul>
			    <li>Gestion des principaux type de flux audios existants (mp3, ogg, flac, etc...).</li>
			    <li>Gestion des radio webs.</li>
			    <li>Gestion des informations suivantes sur les morceaux :
				<ul>
				    <li>Note</li>
				    <li>Date de création</li>
				    <li>Date de dernière lecture</li>
				    <li>Nombre de lectures depuis sa création</li>
				</ul>

				en plus des informations traditionnels :
				<ul>
				    <li>Titre</li>
				    <li>Artiste</li>
				    <li>Album</li>
				    <li>Catégorie</li>
				    <li>Numéro de piste</li>
				    <li>Auteur</li>
				    <li>Commentaire</li>
				</ul>
				Ces informations sont présentes et modifiables quelques soit le type du fichier.
			    </li>
			    <li>Modification des attributs d'une chanson possible sans avoir besoin d'ouvrir une boîte de dialogue.</li>
			    <li>Modifications de l'attribut de plusieurs chansons en une seule saisie.</li>
			    <li>Modifications à la volée des tags des fichiers audio.</li>
			    <li>Déplacement/copie d'un ensemble de fichiers audio vers un autre répertoire.</li>
			</ul>
		    </li>
		    
		    <li><b><u>Lecteurs</u></b> :
			<ul>
			    <li>Possibilité de choisir l'outil de lecture. Aujourd'hui deux lecteurs sont disponibles :
				<ul>
				    <li>Lecteur basé sur MPlayer (lecteur par défaut).</li>
				    <li>Lecteur basé sur le framework audio de l'api Java standard (permet uniquement la lecture des formats les plus répandus).</li>
				</ul>
			    </li>
			</ul>
		    </li>
		    
		    <li><b><u>Editeurs</u></b> :
			<ul>
			    <li>Editeurs de playlist permettant :
				<ul>
				    <li>Filtrage des éléments de la playlist éditée au travers de critères de saisie : permet de retrouver rapidement
					le titre que l'on souhaite écouter.</li>
				    <li>Possiblité de modifier à tous moments les informations affichées par la table.</li>
				    <li>Tri (permet par exemple, de trier les morceaux de la playlist en fonction de leur note).</li>
				    <li>Ajout d'éléments audio par drag'n drop.</li>
				</ul>
			    </li>
			</ul>
		    </li>
		    
		    <li><b><u>Outils diverses</u></b> :
			<ul>
			    
			    <li>Editeur permettant la visualisation d'images relatives au morceau en cours de lecture :
				<ul>
				    <li>Utilisation d'images présentes dans le répertoire.</li>
				    <li>Permet d'indiquer une image par défaut.</li>
				    <li>Recherche d'images sur le web :
					<ul>
					    <li>Récupération en temps réel</li>
					    <li>Possibilité de sauvegarder les images dans le répertoire du morceau courant.</li>
					    <li>Choix de la source; aujourd'hui le seul plugin existant dans cette catégorie recherche les images en s'appuyant
						sur le moteur de recherche <b>Google</b>. Il est possible de modifier ce choix au travers des options du logiciel.
					    </li>
					</ul>

					Paramètrages possibles :
					<ul>
					    <li>Nombre d'images maximum récupérées.</li>
					    <li>Taille des images récupérées.</li>
					</ul>
				    </li>
				</ul>
			    </li>
			    
			    <li>Outils de recherche des paroles d'un titre sur le site <a href="http://www.leoslyrics.com/">leo'lyrics</a>.<br/>
				Comme pour la récupération d'images, il est possible d'ajouter d'autres plugins permettant l'utilisation d'autres moteurs de recherche.
			    </li>
			</ul>
		    </li>
		    
		    <li><b><u>Scan</u></b> : <br/>Blackdog a besoin que l'on lui indique un ensemble de répertoires contenant vos fichiers audios.
			Ces paramètres vous sont demandés lors du premier lancement de Blackdog, il vous suffit alors de renseigner le répertoire principal
			puis le scan s'occupera de collecter l'ensemble des fichiers audios s'y trouvant.<br/>
			
			A noter qu'il est possible de déclarer plusieurs répertoires de scan. Il est également possible de déclarer des répertoires ignorés
			qui ne seront pas scannés par Blackdog même s'il se trouvent eux-mêmes dans des répertories de scan.<br/>
			A tous moments, vous pouvez visualiser ou modifier ce paramètrage en vous rendant dans l'onglet 'Scan'.<br/>
			
			Au final, ce paramètrage vous permet de simplement relancer le scan de vos répertoires si jamais vous veniez à ajouter de nouveaux fichiers.
			Blackdog ajoute ainsi à la librairie principal les nouveaus fichiers trouvés et vous évite d'ajouter à la main les nouveaux fichiers.
		    </li>
		</ul>
		
	    </p>
	</section>
    </body>
</document>
