<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!DOCTYPE document PUBLIC "-//APACHE//DTD Documentation V2.0//EN" "http://forrest.apache.org/dtd/document-v20.dtd">
<document> 
  <header> 
    <title><h1>Bienvenu sur le site de TransSiberia</h1></title> 
  </header> 
  <body> 
    <section id="intro" name="introduction">
      <p>TransSiberia est une librairie associé à la plateforme Siberia.
        Elle permet la gestion des différents modules par :
          <ul>
            <li>le rapatriement des modules requis par une application Siberia</li>
            <li>la mise à jour des modules</li>
          </ul>
      </p>
    </section>

    <section id="principe" name="principe">
      <title>Principe</title>
      <p>
        TransSiberia s'appuie fortement sur les concepts, simplifiés, de 'repository' distant et local définis par Maven 2.
        Pour l'installation d'une application, il n'est théoriquement nécessaire que de télécharger l'application désirée.
        Chaque application définit un certains nombres de plugins dits nécessaires à son lancement. 
        Au premier lancement de cette application, TransSiberia se charge du téléchargement de ces plugins dans la version désirée.
        Ceci permet également une mise à jour simplifiée des plugins et même de l'application.
        TransSiberia est également utilisé lors de l'installation d'un module optionnel.
        Tout comme Maven, TransSiberia nécessite la déclaration de différents éléments.
      </p>

      <section id="properties" name="propriete">
        <title>Propriétés</title>
        <p>Chaque logiciel définit les différents repositories sur lesquels TransSiberia devra rechercher les modules.
           Cela passe par un fichier transsiberia.properties qui peut être définit de cette façon : 
           
           <code>
               org.siberia.transsiberia.remoteRepositories=http://perso.wanadoo.fr/alexis.paris/siberia
               org.siberia.transsiberia.automaticLocalBackUp=true
           </code>
           
           Plusieurs repositories peuvent être spécifiés dans l'élément remoteRepositories en les séparant par une virgule.
           Le second élément permet de sécuriser le déploiement. Si pour une quelconque raison, un module ne peut être rapatrié
           que ce soit pour des raisons d'indisponibilité d'un serveur ou par une mauvaise configuration d'un repository, TransSiberia
           détectera l'impossibilité de déployer les nouvelles mises à jour et laissera la version qui était en cours d'utilisation, laissant ainsi
           tout loisir à l'utilisateur de remettre à jour son application dès que les éventuels problèmes de serveurs seront résolus.
        </p>
      </section>
      <section id="requiredPlugin" name="requiredPlugin">
        <title>Plugins indispensables</title>
        <p>Chaque logiciel dans Siberia est considéré comme un module à part entière de la plateforme Siberia.
           Il est dès lors possible de spécifier les modules indispensables au bon fonctionnement du logiciel.
           Au démarrage d'une application, TransSiberia se base essentiellement sur cette déclaration de dépendances
           pour télécharger les modules requis.
           Vous trouverez des exemples de déclaration dans la tutoriel.
        </p>
      </section>
      <section id="repository" name="repository">
        <title>'Remote Repository'</title>
        <p>Dans l'absolu, les repository distant peuvent être de différents types :<br/>
           <ul>
               <li>Répertoires placés sur un serveur http</li>
               <li>Fichiers sur un serveur ftp</li>
               <li>etc...</li>
           </ul>
           
           Actuellement, seul le transfert via serveurs http est implémenté.<br/>
           La structure d'un repository Siberia est semblable à l'architecture des repository Maven 2 tel que
           <a href="http://www.ibiblio.org/maven2">ibiblio</a>.<br/>
           Prenons l'exemple du module Siberia permettant le support des diverses toolbars, menubars dans sa version 1.0.0. :<br/>
           La déclaration de ce plugin est la suivante : <br/>
           <table>
               <tr><td>groupId</td><td>org.siberia</td></tr>
               <tr><td>artifactId</td><td>bars</td></tr>
               <tr><td>version</td><td>0.0.1</td></tr>
           </table>
           
           Si ce plugin se trouve sur <a href="http://perso.wanadoo.fr/alexis.paris/siberia">le premier serveur historique </a>
           , nous devrions trouver le plugin en considérant l'url
           <code>http://perso.wanadoo.fr/alexis.paris/siberia/org.siberia/bars/0.0.1/bars-0.0.1.sbp</code>.<br/>
           Il est dès lors facile de créer son propre repository de plugin à partir du moment où l'on dispose
           d'un espace disponible sur un serveur http.
        </p>
      </section>
    </section>
  </body>
</document>
